有冇人試過同好朋友疏遠

我本身好重視朋友
尤其識咗好多年果啲
亦都無諗過疏遠佢哋

直到我察覺到同大家話題唔夾
甚至發現原來我唔主動搵對方
對方就真係唔會搵自己嘅時候

我就慢慢嘗試疏遠
以為會覺得可惜 會幻想對方搵自己

到頭嚟發現
原來自己一啲都唔重要
疏遠 反而令我內心平靜咗

I know that feel bro

是撚但 講又點
得自己先會明
唔好哂大家時間

巴打好後生？
會陪你行到最後嘅只有你伴侶

Always la

係父母 伴侶都會離棄你

只有自己

我之前都未係咁諗
依家發現無條件陪我係我伴侶多過班死黨，自問自己並非重色輕友，所以灰咗

其實父母都會，不過巴打都啱嘅，凡事冇絕對

佢地要既係你既肉體唔係感情
[url]明你感受，有時對人太好，佢地反而覺得應該，有事咪搵你，你搵人，佢就成日唔得閒[/url]

超明，我唔主動嘅話可能哩世都唔會再見，好唏噓好心淡

我而家都係咁我成日心情差唔覆機
佢平時咩都同我講 無聊又搵吓我打機又搵吓我
平時我心情差就會去散心唔覆機
然後近排佢終於頂唔順
唔再同我講嘢唔理我
我同佢講晒對唔住乜都做晒都冇用
佢同我講佢唔想聽我講呢啲嘢 佢要時間適應
跟住佢連我密友都del埋 我IG 限時都唔睇
仲同我啲friend講
就算同我frd返都唔會再交心
以前日傾夜傾 傾到凌晨
大小事乜都講
依家就一日野都唔講嗰句
今日已經係第9日
呢個朋友對於我來講好重要
我好重視佢

咁短命？

有
細個住同一個屋苑一齊補習一齊去興趣班真係好friend
直到佢搬走咗 嗰時冇電話可以keep住傾計
再去到後來想約佢出去佢都唔係好請願
同佢連張相都冇

有女之後就係
15年友誼算得啲咩

全部都係過客 環境唔同就唔會再來往

我比個傻閪ig開post開名屌
仲叫我啲朋友疏遠我
18歲男人老狗仲成個傻閪八婆咁
呢啲朋友要唔要都罷啦

只要政見唔岩 父母都會離棄你

同覆得好hea，但我自己真係成個戇鳩仔幫佢分析，氹人開心，秒回佢等佢唔覺得孤單

好real

人人都有自己既社交圈子...

係 呢個世界邊有咁多身同感受

Sad but true

有d fd係有事先搵你
係好仆街

同你一模一樣.最後變埋陌路人

THIS IS GAY

咁你d朋友最後企你個邊定佢個邊

我嗰邊 因為嗰個傻閪係嗰啲不可一世嘅富二代嚟
成日話鳩人冇錢 同埋嗰條傻鳩成日都引戰屌人
佢咪又係同返啲公認嘅八婆做朋友
都中學畢業大半年 無啦啦搞鳩人 好撚嘔心

道不同不相為謀，志不同不相為友
歸根究底係話題唔夾，價值觀唔同
自然定律，不要執著

人再大啲，你會發覺一堆人擺完酒請完你之後無再交收

人生會有幾次

第一次係升中

小學同學

第二次會考 各行各路

中同

第三次大學畢業 你忙我忙

真

然後就沒有第四次了

個個父母都愛仔女咩

可能對方都係咁諗

但唔代表佢搵我就得，我搵佢就要受佢氣或者hea我

i feel that , bro

雖然我正皮左

但父母都一樣會

唔係死個種離棄

而家疏遠緊
知自己自私，想有人成日陪到自己，所以索性唔搵

咁唔一定既
伴侶自己簡架喎
有d家庭好多父母生完就唔理
講真就算你生左仔女 大個左都未必理你

以為自己開post！ 由其係自己眼界同想法都在成長， 而他們沒有， 有時只係木講好普通嘅日常事， 他們都覺得你在曬命。 有時他們看到你的好時， 只會覺得你好命， 從來都看不到你背後有幾努力。
我有一段時間都在嘗試努力地去溝通， 最後還是放棄， 因為他們早已經忘記以前的我！

係啊......講平常嘢都好似唒命要比較咁，同佢哋講唔開心嘢嗰陣，佢哋就會講佢哋仲慘，好攰真係

對人唔好付出咁多 君子之交淡如水

個人見解而已

細個讀書果陣，同一個生活圈子，點都多啲topic.

人大左，走嘅路唔同，追求嘅野唔同，所以疏遠都係正常，或者好聽啲講，就係迫於無奈

朋友依家野，keep 到咪當bonus 好好珍惜。keep 5到都唔洗太過傷心，一齊開心過交心過咪足夠

無諗過同你地唔係一世
其實有時唔明我地相差嘅係咩 一齊入哂大學畢業出黎做嘢其實都冇相差好遠
可能係我有時脾氣唔好 但自問真心對你地 我知你地都知 如果你地仲keep到 希望你地keep到一世啦

多謝樓主比呢個機會我放負

有個朋友係我分左手之後咁岩到佢有拖拍
每次出黎都講同佢男朋友食左啲咩住左咩酒店
每次同佢呻既時候佢都係好鐘意講
「正常啦」「你預左啦」
Or講一啲完全唔係用黎安慰人既說話
有時會人身攻擊但我每次都會扮聽唔到
最近依個月大家都冇搵對方
開始係到諗其實大家一直以來都好似唔係好岩key 唔岩咀形佢又會覺得我聽既歌係MK
識咁耐就話足我咁耐
有時我真係唔出聲係唔想發火 你當我好忍得

我有心keep但人地冇心keep，即係冇撚用

年紀愈大，愈會發現伴侶先係陪你行到最後嗰位

試過
條友不停收兵約人去街就有時間
我約佢就話忙，又話人地有車車佢，我冇車約佢去玩係玩佢
岀親黎就㩒電話，傾電話同訓覺
廢事理佢del哂佢fb ig

佢個位由男朋友頂上
睇佢幾時又分手搞到自己咁cheap

如果你肯改過，我相信佢會比次機會你
比d 時間佢，但係你記住唔好再咁對佢

我都係咁，索性唔理，疏遠返佢

講真呢啲所謂嘅朋友唔要好過要啦
如果你想keep嘅話咪發佢一次脾氣或者傾一傾
冇改善就898

除咗屋企人唔會睇重任何人

明白的 ， 現在做乜都自己

既然是我自己搞成咁 只好自己承擔返

情況一樣，所以有條女過世已經足夠
人大咗發現朋友呢樣野已經變質
唔好ff 自己係人哋心目中既地位
識咗一個月係咁識咗10年又係咁
唔主動搵人就唔會搵你

我肯改亦都比緊時間佢

琴日佢有撘嗲同我講兩句嘢
今日佢有叫我名問我玩唔玩
但冇乜太大交流
但我有好多嘢想同佢講但又唔夠膽講
例如打機嗰陣同佢講笑 笑下佢嗰啲
我怕會好chur佢
定係應該好似之前咁撩佢講嘢
定係慢慢嚟再俾啲時間佢

佢喺群組嘅訊息都有覆我
係咪應該遲啲先再私chat佢
以前見到啲好笑嘅得意嘅ig post就會share俾佢
而家完全唔夠膽

感覺而家都已經返唔到以前

佢唔開心嗰陣，陪足佢幾日幾夜陪到佢心情好返，佢就即刻唔記得我

我都明白
最後一個朋友因為錢銀而離我而去
有時覺得佢一直都係利用緊我

朋友有事，永遠義不容辭去幫
就算自己唔識都周圍問人，用盡一切辦法去幫

到我有事完全無人理，背後就周圍唱人d私事，宜家唔開心都唔同人分享，自己收埋算

試過兩種,
有一次係覺得同個以往幾熟既朋友成長步伐唔一致咁, 共同話題少左, 大家都唔係好理解到各自既諗法同煩惱. 有次食飯大家各有各講自己近況, 不過已經代入唔到對方心情去理解, 表面互動上係有不過唔再有深層次交流咁. 然後就慢慢大家都冇再點約.

另一次就自己初初覺得幾唔抵, 個朋友因為我係social media 講既一d 野以為我影射緊佢詆毀佢 (係講緊某個人但其實唔係呢個朋友), 佢自此冇點樣再搵我. 本身當佢係best friend, 我單方面以為大家因為大個左各有各精彩生活所以少交流, 後尾係其他朋友到知道原來一直有個我唔知既誤會係到, 而佢又真係因為我既說話嬲過, 但係我知既時候都已經太遲, 新既情況已經塵埃落定, 就算大家講清楚件事都已經做唔番朋友. 同佢另一個close 既common friend 應該都因為聽過佢版本既故事而覺得我詆毀過個好朋友而疏遠左, 冇埋呢個朋友. 大家係一齊成長既朋友, 知道來龍去脈之後唔開心過一陣, 但之後都覺得唔緊要喇, 大家都適應左冇左大家做朋友既日子, 而亦都有自己既新圈子, 咁樣冇左兩個朋友就當係唔好彩啦

一齊加油

試過了

其實你朋友本身性格係咪都唔太好？
辛苦唒絲打，一定好難頂

收兵嘅都係屎

今日佢都有問你應該都係想有個下台階比大家感覺係要時間慢慢調整翻，會唔會試下等佢po story嗰陣dm佢？

話說上年開始疏遠左個
因為只有我主動搵佢，佢從來唔主動搵我
暗示明示叫佢搵我多啲，但次次都係我搵
結果有一次自己試下半年唔搵佢 佢又真係半年都冇搵我
最後一次約就爆發出黎
結果最後一次係約唔成然後斷聯
係咁啦88

I know that feel

完全唔明佢logic

朋友係親 友 愛入面最脆弱既關係

佢連我Story都冇睇
搞到我都廢事睇佢
同埋邊夠膽dm姐

而家同佢喺DC群得三個人
佢就會即刻走
都冇得同佢傾吓閑計R水吹
冇機會同佢講嘢
以前我同佢一對一係DC群傾咩都冇問題

佢就嚟生日
我一早已經準備好生日禮物
到時我都唔知會唔會問佢收唔收我份生日禮物
如果佢話唔收
我都唔知點算

搞到自己好似冇晒尊嚴係咁搵佢
成隻死狗咁

有冇啲情形係人地覺得你冇利用價值就疏遠你？

我都有試過

你覺得你約開人，人地就要約返你，
咁唔係真係個個都咁岩有時間約到
睇開d啦

出來做野後係愈來愈難約實

個問題係我約就放飛機
咁我做咩要約

但你咁樣就quit人group, 好似你太計較邊個約
有得約就好珍惜啦

睇吓咩理由啦
真係好緊急嘅理由，放飛機都可以原諒
其他就

咪想去遊行
我話一齊去 佢話約左男朋友
明哂

因為試左半年唔出聲 睇下有冇人講野
原來得自己出聲佢哋先會hea應兩句

唔明點解啲人應承完人又唔做
之後提起佢冇做到仲會怪返我轉頭
我自己好重視承諾應承咗人一定會盡力做
但個個講完就wfc
慢慢已經唔想再同人交流
雖然自己一個唔覺得開心
但唔想再受傷已經習慣唔會再主動搵人

I know that feel bro
加上佢拍拖之後 同佢傾親自己野佢都會企係狀況外
道德線既高地上面
自己好似睇所有野都係最通透
漸漸唔想再同佢講自己野了

一傾佢就會講 「我以為你唔會嬲」
都係「我以為」行先 咁仲有啲咩可以傾

我性格都難頂但我都盡量同佢磨合
但佢從來發生咩事都唔會覺得有問題
唔會係佢錯佢唔岩
最忟係佢成日批評我 但唔知憑咩

信我 只有自己 對自己好d

同感....
倒頭來原來自己係nothing
雖然話唔係要回報，但原來一直心對人好，我地都當你nothing果下好hurt

無伴侶點算
講到一出世就跟身咁

Agger

細個都同過幾個人好fd過成日一齊玩
到𠵱家都係得返一兩個係炒過大獲都仲fd
諗返起其實都明係自己性格搞到最後唔fd
同埋人越大經歷多啲就會學吓靠自己會無咁care呢啲就無咁sad

好明你感受經歷緊同你一樣嘅嘢
你唔主動揾佢 佢一定唔會揾你 你消失了也不重要

努力搵啦，搵唔到就一世

你真係好煩

完全係心聲
屋企人都唔會知唔會明
之後就會懷疑自己算唔算自閉定有病
但其實邊樣都好都係可有可無嘅透明人

I know that feel bro
道不同 不相為謀
幾好朋友都只係生命中嘅過客
所以練成個心態就係啱傾就嚟，唔啱傾就bye
同就算得返自己一個都能夠繼續享受人生

exact7ly
你約佢佢永遠千百萬個藉口推你
佢有任何嘢要人幫拖就第一時間搵你
個fd list個個都只係佢嘅螺絲批士巴拿飛機杯

真係好朋友，幾個月先見一次其實真係冇乜問題

講真，人生邊有咁大起大跌，一兩星期就有大事要揾對方討論

以有拍拖有一個正常家庭出左泥做野嘅成年人泥計，一至五要翻工，一日陪男/女朋友，一日陪屋企人，仲要留翻啲私人時間。真係唔會成日都有時間約到朋友出泥，就算有，都係泥泥去去最熟果兩三個

咁都好嘈。。。
人地又唔係唔應約，你主動約人會蝕底嫁咩

你咁撚小學雞，咁嘅事都好發爛渣，人地都仲當你係朋友，你真係要好好珍惜對方

真心俾着係我，真係膠都費事派俾你

如果做陣死狗
換得返段友誼都幾抵

試過中學有位好朋友
中四五左右去外國讀書 大家都好珍惜段友誼
佢每次返到香港大家都會約
口講到我係佢好好朋友
但社交網站只有同啲外國朋友姊妹玩嘅相
我都冇乜所謂

但有次 去佢新居
一入佢房 見到好多相 但一張有自己個樣嘅都冇
只有外國朋友姊妹
我不禁心諗 究竟自己係佢心目中地位係咩呢
反觀我自己間房貼滿同佢ge回憶 有啲心酸
不過人大左 友誼喺心目中已經冇以前中學大學咁重要啦 now諗返 間中仲可一齊食飯已經好好 佢有佢自己世界 我亦都有自己圈子 睇淡晒

嚴重似情侶講分手

認同人大左係應該咁既心態
但呢啲所謂既“成長”在我睇只係無奈地迎合大環境
真正會care朋友既心底裏始終都係希望會有d keep到一世既好朋友
無奈現實中絕大部份朋友既期望值都同自己唔同，先只唯有去“成長”

有，佢自己都有講過所有人都有利用價值先會做朋友，都唔知咩邏輯

如果我約完佢地有出黎我冇所謂
但問題係我次次約完，總會有特別事發生然後去唔成
個次就係我約佢同B朋友出黎，我整埋蛋糕因為B生日
佢前一日同我講唔慶祝啦，想去遊行

如果你覺得咁樣都唔嬲咁你咪去同樓主朋友做朋友囉

feel到個種落差

有,去完旅行就疏遠埋
可能大家變左/熟左先知唔夾
FD既10年都唔會疏遠,唔夾既遲早現形

心情差唔覆機好正常喎
件事好緊要就自然打電話比你啦

同感
好多都好似酒肉朋友咁
尤其疫症成年 少左飲飲食食就連WhatsApp group傾幾句都無 新年d例牌祝福都費事send

明 尤其係出來做嘢之後識果種
一開始都日傾夜傾
依家一日一兩句
一個話題永遠傾唔到結局
我真係好重視朋友

開頭諗住屌你麻煩
睇完原因,我覺得你quit都岩
約左放飛機不如咪撚約

其實又好正常，唔係個個都鍾意傾咁耐電話

傻仔樓主 俾人當係草

Exact7ly

咩叫約唔實所以唔約姐
唔想約實姐係總有野priority 高過你
佢時間係時間 我時間唔係時間？

咁真係好sad
可能新朋友有新鮮感
但我始終覺得由細識到大既朋友先係最好最了解對方

做佢朋友就慘，成日都要諗自己有冇價值
依家又唔係返工

君子之交淡如水句嘢係好㗎喎，你誤會咗。

感覺係佢自視過高
做得佢朋友可能佢覺得為你好
但實際就要受佢批評 或者受佢氣

好少事其實你都有忽略人既時候 只係你唔記得

每人一日都係得廿四個鐘 減返食玩訓做野既時間仲邊有咁多時間應待咁多人仲會有人被捨棄

哇屌好撚sad。。。
以為人哋都好重視自己，好大打擊
所以話
唔敢投放太多感情係友誼唔係無原因，愛情一樣係咁

睇咗先覆你
佢錯=你啱 goodest logic

本來兩個人係同一範圍入面 只要你好過佢 佢就會妒忌你 感情變質 慢慢疏遠

老人與海

以為自己開post
其實好憎熱臉貼冷屁股
搵我sip時間既過主啦

心已灰，唔會再在乎其他人

中學嗰陣真係有幾個勁fd 可惜升上唔同u之後就好少聯絡

緣來緣去，緣起緣滅，每日都不斷發生緊，只不過今次發生喺自己身上，順其自然啦，舊嘅唔去，新嘅唔嚟

真正嘅朋友

幾耐唔搵都唔會疏遠
一見面就會好多嘢傾
或者就算唔講野都唔尷
你一有事要傾訴幫手佢都會出黎

只可以講too young too simple
把關係想像得太美好

LM

咁先正常

冇話正唔正常嘅

講緣份，啱咪一齊玩，唔啱就算，唔好逼自己或者逼對方就ok

就算冇朋友一樣可以過得開心

試過
本身同個女仔好fd
但慢慢發現以前大部分時間都係我約佢多過佢約我
就打算唔再主動約佢
點知依家已經兩年冇見

開頭幾次約出嚟都仲會去
去到後尾每次出黎表現
佢有幾精、幾醒、幾自私、幾識溝女

呢啲人無論電話 Facebook ig
俾我一律 block 晒

其實我唔明個d話 主動約人既人介意邊個約多約少
主動得多感覺好似得自己維持感情
拍拖都唔會得單方面約人

我覺得你睇情況，正常喺生日呢d 重要日子應該要有d表示。

真好，大學果班真係要好好珍惜

佢以前係咪都咁？
如果係，呢啲人通常見到都會避之則吉